{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071809",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백장 선생 유적"
    },
    "text": "百丈先生遺跡\\n\n全羅北道長水郡長渓面金徳里\\n\n1999年4月23日、全羅北道記念物に指定された。狀啓面でギェブク面方向に国道を行くと、ホドク村があるが、村の東境界地点にある。遺跡地の面積は9,772㎡だ。百枚神道碑の高さは128センチ、幅は77センチだ。百枚の号はチョンシンジェ(靜愼齋)、字は明潤(ミョンユン)(明允)、シホちゃんはチュンスク(忠肅)、曲がっている張(莊)だ。グヮンヒャンは水源だ。高麗末期の1342年に生まれて、ポウン鄭夢周(チョン・モンジュ)に学問を身につけてした(三隱)に匹敵する性理学の学者として知られている。恭愍王の時匡正ゴッドファーザー二部全書ボムンガク大提学を務めた。朝鮮時代に入っては太祖と太宗から吏曹判書、集賢殿大提学を与えられたが、朝鮮の建国に参加することができないと断ったため、上場面サムボンリに島流しにされた。悲鳴は、党への忠誠ホンジクピルが書いた。",
    "QA": [
        {
            "question": "百丈先生遺跡はどこにありますか？",
            "answer": "百丈先生遺跡は全羅北道長水郡長渓面金徳里にあります。"
        },
        {
            "question": "百丈先生遺跡は何年に指定された記念物ですか？",
            "answer": "百丈先生遺跡は1999年4月23日に全羅北道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "百丈先生遺跡の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "百丈先生遺跡の面積は9,772㎡です。"
        },
        {
            "question": "百枚神道碑の高さと幅はそれぞれどれくらいですか？",
            "answer": "百枚神道碑の高さは128センチ、幅は77センチです。"
        },
        {
            "question": "百枚の号は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "百枚の号はチョンシンジェ(靜愼齋)です。"
        },
        {
            "question": "百枚神道碑を書いた人の字は何ですか？",
            "answer": "百枚神道碑を書いた人の字は明潤(ミョンユン)(明允)です。"
        },
        {
            "question": "百枚神道碑を書いた人のシホちゃんは何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "百枚神道碑を書いた人のシホちゃんはチュンスク(忠肅)です。"
        },
        {
            "question": "百枚神道碑を書いた人の曲がっている張は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "百枚神道碑を書いた人の曲がっている張は莊です。"
        },
        {
            "question": "百丈先生はどのような学者でしたか？",
            "answer": "百丈先生は性理学の学者であり、ポウン鄭夢周(チョン・モンジュ)に学問を身につけました。"
        },
        {
            "question": "百丈先生はどのような地位を務めましたか？",
            "answer": "百丈先生は太祖と太宗から吏曹判書、集賢殿大提学を与えられました。"
        },
        {
            "question": "百丈先生は朝鮮の建国に参加しましたか？",
            "answer": "いいえ、百丈先生は朝鮮の建国に参加することができず、上場面サムボンリに島流しにされました。"
        },
        {
            "question": "百丈先生の忠誠心を示す詩は誰が書きましたか？",
            "answer": "百丈先生の忠誠心を示す詩はホンジクピルが書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 444
    }
}